有無影響-如果行政長官明天禁止公眾聚集的權力

傳

行政長官會同行政會議禁止公眾聚集的權力
(1)行政長官會同行政會議如信納基於香港或香港境內任何地方出現特殊情況，為防止嚴重擾亂公安，有需要禁止在香港或香港境內任何地方舉行公眾聚集，可禁止在指明的一段不超過3個月的期間，在香港或香港境內任何地方舉行所有或任何類別的公眾聚集。 (由1999年第13號第3條修訂)
(2)任何人 ——
(a)參與推動、指導、組織或管理在違反本條所指的禁止下舉行或擬在違反本條所指的禁止下舉行的公眾聚集；或
(b)參與或參加，或煽惑他人參與或參加該公眾聚集，
即屬犯罪，一經定罪，可處第2級罰款及監禁3年。
(編輯修訂——2013年第1號編輯修訂紀錄)

仲會唔會出？

法不治眾

唔俾入機場睇戲?